\subsection{Opis gry} \label{game_description}
\textit{Operation Deratization} to gra first-person shooter osadzona w arenie Battle Royale z unikalnym zawirowaniem fabularnym. W tej grze gracze wcielają się w rolę agenta specjalnego, który ma za zadanie zapewnić, że żaden z więźniów biorących udział w grze nie przeżyje, aby zdobyć swoją wolność. Więźniowie są porównywani do szczurów walczących o swoje życie, a misją gracza jest "wyeliminowanie" ich. \\
Gra oferuje proste i intuicyjne sterowanie przy użyciu klawiszy WSAD oraz celowanie myszką. Gracze mogą zdobywać bronie rozrzucone na ogromnym terenie, aby dozbroić się do sprawdzenia sił w starciu z przeciwnikami sterowanymi przez sztuczną inteligencję. Gra osadzona jest w trójwymiarowym środowisku z jedną mapą zawierającą różne punkty spawnu i lokalizacje. W grze znajdują się również tracker oraz chip. Pierwszy pozwala na chwilowe wskazanie kierunku do najbliższego przeciwnika na mapie, drugi natomiast po zbliżeniu się do martwego oponenta pozwala na jego oznaczenie oraz co za tym idzie trwałą eliminację.

\subsection{Gatunek}
\textit{Operation Deratization} to first-person shooter (FPS) z elementami gry Battle Royale. Gracze mają okazję doświadczyć intensywnych starć z przeciwnikami w dynamicznej arenie.

\subsection{Grupa docelowa}
Gra jest skierowana do miłośników gier first-person shooter, zwłaszcza tych, którzy cenią sobie unikalne koncepty i fabularne twisty. Gracze poszukujący wyzwań i dynamicznych starć w trybie Battle Royale znajdą w \textit{Operation Deratization} emocjonującą rozgrywkę.

\subsection{Czym się wyróżniamy?}
\textit{Operation Deratization} wyróżnia się na tle innych gier first-person shooter dzięki kilku unikalnym elementom:
\begin{itemize}
\item \textbf{Autorski system trackera} -- W grze zaimplementowaliśmy autorski system trackera, który umożliwia graczom skuteczne śledzenie przeciwników. Każdy gracz może aktywować tracker, co pozwala im oznaczyć przeciwnika na pewien czas. To narzędzie strategiczne umożliwia lepsze planowanie działań, zwłaszcza w dynamicznych sytuacjach, gdzie precyzyjne lokalizowanie przeciwników może stanowić klucz do sukcesu.
\item \textbf{Oznaczanie zneutralizowanych przeciwników} -- Po zneutralizowaniu przeciwnika, gracz ma możliwość oznaczenia martwego ciała. To funkcjonalność, która może być kluczowa w dynamicznej rozgrywce Battle Royale, umożliwiając graczowi śledzenie przeciwników, którzy nadal stanowią dla niego zagrożenie. Jest to również niekiedy ryzykowny element rozgrywki z powodu wzrostu zagrożenia otrzymania obrażeń od pozostałych przeciwników, dla których możemy okazać się łatwym celem będąc na widoku. To unikalne podejście do różnych strategii, wprowadzają dodatkowy element taktyki poza samą walką.
\item \textbf{Elementy fabularne} -- \textit{Operation Deratization} nie tylko oferuje intensywną rozgrywkę, ale również wplecione są elementy fabularne, które nadają grze głębię. Unikalne zawirowanie fabularne, w którym gracze pełnią rolę agenta specjalnego walczącego z więźniami, dodaje dodatkowy kontekst i motywację do działań postaci.
\item \textbf{Prosta i intuicyjna mechanika sterowania} -- Sterowanie w grze zostało zaprojektowane w sposób prosty i intuicyjny, dzięki czemu gracze mogą skupić się na samej rozgrywce. Kombinacja klawiszy WSAD i celowania myszką sprawia, że nawet nowi gracze szybko przyswajają mechanikę gry, co przyczynia się do przyjemnego doświadczenia.
\item \textbf{Elastyczność mapy z różnymi lokacjami} -- Jedna mapa gry oferuje różnorodne punkty spawnu i lokalizacje, co zapewnia elastyczność w planowaniu i podejmowaniu działań. Gracze muszą dostosować swoje strategie do zmieniającego się środowiska, co dodaje element nieprzewidywalności do każdej rozgrywki.
\item \textbf{Zróżnicowane zestawy broni i wyposażenia} -- Rozrzucone na mapie różnorodne bronie i wyposażenie pozwalają graczom dostosować swój styl gry. Bogaty wybór sprzętu dodaje głębi taktycznej, pozwalając graczom wybierać odpowiednie narzędzia do konkretnych sytuacji.
\end{itemize}
\textit{Operation Deratization} to nie tylko kolejny FPS – to unikalne doświadczenie, które łączy w sobie intensywną rozgrywkę, elementy taktyczne i estetyczny design.

\subsection{Platforma}
\textit{Operation Deratization} jest dostępne na platformy PC. Gracze mogą cieszyć się rozgrywką na komputerach osobistych, zapewniając płynność i pełną kontrolę podczas strzelania do wirtualnych przeciwników.

\subsection{Silnik gry}
W projekcie wykorzystano silnik gry \texttt{Unity} w wersji edytora \texttt{2021.3.16f1}. Unity to potężne narzędzie do tworzenia gier, oferujące szeroki zakres funkcji i możliwości. 